[晚餐post] 蒸水蛋

話說每日做完嘢已經好累
簡單蒸個水蛋就算
基本上一星期都整兩三晚
今晚試落金華火腿雞湯 本身聞下個湯後都驚太重口味未必carry 到
點知食落都唔錯
不過後段用細火蒸 搞到成 4 5 個字先成型
啲葱擺到乾曬又係敗筆

好清

因為落雞湯本身已經夠味 唔洗再加豉油嗰啲

贊gargar

好滑咁

有功架，蒸得幾靚仔

成日蒸 所以叫做熟手啲

清雞好食過金華火腿

史雲生細盒加兩隻蛋 大火蒸10分鐘 100%成功超滑

上次瑤柱都正

加雞湯其中一個好處係無咩泡
我跟人頭落蛋

倒咗佢喇~ 有甲由呀~~~

勁中意食蒸水蛋 下次試下落雞湯先

食曬啦 應該ok嘅
屋企都好多年無見佢地
講開出街食都硬係覺得會污糟啲

唔錯架
有時再清淡啲就落水同麻油

今晚又想整

講黎聽下你點整
如果用水+麻油既方法
我次次整都整到好多氣港好失敗

好多氣泡係指overcook, 無畢泡定倒汗水？
其實一樣
跟人頭落蛋
大約蛋水一比一多少少
用熟水 未試過生水講唔到分別
想滑啲就落多啲水 但耐熟啲
再撈啲麻油
臨蒸就清泡 我自己就用火槍燒 如果無火槍用匙羹畢都ok
用蒸爐就無倒汗水 用煲就可以包錫紙

至於蒸幾耐就好睇情況
我連埋其他野蒸就15分鐘 就咁蒸十分鐘到都ok
器材 環境 用料都唔同 真係要慢慢試出黎

用個煲蓋/保鮮紙/錫紙 乜都好蓋住蒸
葱就唔會變黑

我係蒸完先落 純粹為好睇啲
菜檔成日唔送葱 搞到擺乾曬

有泡/打唔散既蛋白可以用sau gay隔一隔 蒸出黎就靚仔

怕洗
不過星六日都可以試下

即洗幾秒鐘，你唔即洗要洗得耐

幾秒就咁用水沖？？
唔落皂唔自在

其實無油既野用水洗啦，用皂最尾又係食返啲皂落肚